
                      [...] Han pasado veinte años, en la trama de la historia y en la vida real, ahora el público es más impaciente y quiere entrar en materia cuanto antes, así que el prólogo es más bien corto. Un discurso que está preparando la Presidenta nos pone en antecedentes de lo que ha pasado estos años, conocemos rápido a los nuevos personajes y vemos que pasado con los que sobrevivieron. Un reparto multicultural, encabezado por los estadounidenses (blancos y afroamericanos), un militar chino y su sobrina, una científica francesa y un dictador africano. Demasiados personajes y ninguno de ellos con el carisma suficiente para destacar por encima del resto, a pesar de todo, el trabajo de Liam Hemsworth (Saga Los Juegos del Hambre) es más que satisfactorio.
El presupuesto de la cinta es el doble que hace veinte años (la primera costó 75 millones de dólares y esta 165) y eso se nota, los efectos digitales son excepcionales y los combates trepidantes, aunque no llega a tener ninguna escena especialmente memorable. La banda sonora da el toque épico que necesitan los combates, aunque me temo que el ritmo es demasiado acelerado. La estructura de la trama no es coherente, tampoco lo esperaba, pero para lo simple de la historia tiene importantes agujeros. ¿Si hace veinte años que no hay guerras y la población vive en paz, como se ha hecho poderoso el líder africano traficando con armas alienígenas? y ese bienestar repentino del Presidente Whitmore que ya no necesita el bastón que le ayudaba a caminar, ¡en fin!
Diferencias con la primera película hay muy pocas, ahora los Estados Unidos tienen una mujer en la Presidencia, con carácter y sin amedrentarse a la hora de ordenar un ataque, aunque no sabe pilotar un caza. Esta vez la Casa Blanca permanece más o menos intacta ya que al posarse la nave sobre el Atlántico se queda a escasos milímetros de derribarla. Por lo demás se repiten prácticamente el mismo esquema, una nave infranqueable, un piloto que lo arriesgará todo, el Presidente Whitmore pilotando un caza, el padre de David Levinson poniendo la nota divertida, el combate final en el desierto cercano al Área 51… En general, poca originalidad y una trama predecible, pero también altamente entretenida, emocionante y divertida, suficiente para pasar una tarde de verano.
Este contraataque ofrece exactamente lo que se puede esperar de una película sobre un ataque extraterrestre, vamos, lo que uno espera ver en una producción de Roland Emmerich. Tal y como acaba, me atrevería a afirmar que están preparando una nueva entrega.
        
            